【每逢佳節】出道26年！馬浚偉感謝珍姐：沒有她不會有今天的我

每逢佳節倍思親，有時不用送貴重禮物、不用經常見面，物輕情義重，感受送禮者用心準備的禮物已經倍感窩心。今年端午節，馬浚偉收到恩師送的素糭，令他有感而發，回想踏入演藝圈的第26個年頭，這份恩情，馬浚偉卻銘記在心。
馬浚偉今早在微博貼出與大台高層曾勵珍的合照，提起1996年推出第3張個人專輯後，他本來打算離開演藝圈，重回田氏化工有限公司當業務員，繼續跟前老闆田熾先（Jackson Tin）打工。當時珍姐叫他到TVB試鏡，劇本正是《鹿鼎記》，於翌年開拍，馬浚偉亦曾多次公開感謝珍姐的賞識。
他覺得珍姐教懂他的事情多不勝數，雖然對方是嚴師，對每件事要求超高，亦不接受任何藉口。只要藝人有不對，就是不對，錯就是錯。他回想自己曾被珍姐大罵次數也果真不少，不過他知道珍姐是口硬心軟，只要藝人真心付出、凡事盡心盡力去做，珍姐都願意給對方機會，最後馬浚偉寫道：「我說過，沒有她，馬浚偉早就不在演藝圈了！沒有她，絕對不會有今天的我！今天，藉着這個端午佳節，容我公開謝謝我的恩師！感激我的恩師多年來對我的栽培和關愛，未來，我會更努力，不會辜負你對我的教導！」

契妹

端午節都有得擦鞋

一個人要擦鞋係冇時候既

每逢佳節倍思珍

唔多謝埋樂小姐?

呢個珍姐啲眼光都幾差

有冇做過愛？

要留番下個節日嚟多謝